\begin{section}{Trabajo a futuro}

Hay realmente muchísimas cosas que se pueden hacer a futuro dada la base presentada en este trabajo. \par
Entre ellas las más inmediatas son: \par
\textbf{Implementar una libc:} Actualmente hay algunas funciones implementadas de libc, con las aridades correspondientes, entre ellas la mayoría de string.h, printf, etc. Se podría terminar de implementar el resto, o portear partes de otras libc como \textit{musl}. \par
\textbf{Agregar soporte de relocations al parser de ELF:} Las reubicaciones son muy usadas para insertar módulos en los kernels, por ejemplo drivers. En nuestro caso permitiría eliminar la tabla de syscalls y a la vez podría permitir potencialmente que un binario llame a cualquier función de DeliriOS bajo su propia discreción, por ejemplo las funciones que hay implementadas de libc. \par
\textbf{Hacer que exec sea una syscall:} Esto permitiría que un binario pueda ejecutar a otro, por ejemplo daría la posibilidad de quitar el shell fuera del kernel. Hay planes de implementar un "stack de binarios", donde cada uno es pegado a continuación del otro en la memoria de carga, y los cores se transfieren entre los niveles. \par
\textbf{Implementar más tests:} Ya dada la interfaz para linkear los tests, es fácil crear otros tests que checkeen otros elementos de DeliriOS, por ejemplo el heap. \par
\textbf{Implementar otros filesystems:} Ya dada la interfaz es fácil implementar otros filesystems, como FAT por ejemplo. \par
\textbf{Implementar otras interrupciones:} Actualmente solo se utiliza la interrupción de teclado y el RTC, potencialmente hay otros tipos de interrupciones que pueden llegar a ser útiles, como por ejemplo los relojes más precisos HPET o APIC timer. \par
\textbf{Mejorar el uso de las interrupciones:} Las interrupciones las maneja el kernel de forma estática, se podría ofrecer una interfaz para ofrecerle las interrupciones a las aplicaciones que se ejecutan sobre DeliriOS. \par
\textbf{Mejorar el manejo de Disco:} Por ahora se leen sectores usando ATA PIO lo cual es muy lento y obsoleto, se debería implementar DMA y reconocer más Discos que no sean solo el Master. \par
\textbf{Agregar soporte USB:} Sin tener la capacidad de leer de dispositivos de almacenamiento masivos sobre USB la utilidad de DeliriOS se ve limitada. Ser capaces de implementar OHCI, UHCI, EHCI y/o XHCI podría aumentar el rango de posibilidades de uso del sistema operativo. \par
\textbf{Agregar soporte de otros dispositivos:} Por ejemplo soporte de red, uno de los objetivos iniciales de DeliriOS era ser capaces de utilizar máquinas remotas para realizar cálculos de alguna índole. Ser capaces de enviar instrucciones por la red y obtener resultados sería definitivamente un avance importante en DeliriOS. \par
\textbf{Mejorar la interfaz Multicore:} Actualmente la interfaz Multicore es limitada, y no se puede tener un manejo simple de los cores. Ser capaces de redireccionar cores a otras funciones, o pararlos/esperarlos podría facilitar el desarrollo de aplicaciones en DeliriOS. \par
\textbf{Desarrollar un scheduler:} Si bien no es el objetivo principal de DeliriOS ser de propósito general, se puede experimentar con otro tipo de Schedulers menos comunes, que en este nivel tan bajo pueden traer beneficios. Específicamente, para extender las capacidades de exokernel que DeliriOS tiene, se podría realizar un framework para definir schedulers propios. Esto implicaría modificar la interrupción de reloj y su entrada correspondiente en la IDT en tiempo de ejecución. \par
\textbf{Documentar DeliriOS:} Este informe es un buen punto de partida pero hay que documentar el uso de cada función de DeliriOS individualmente. Se puede usar Doxygen para esto. \par
\textbf{Agregar soporte para sesiones interactivas de debugging:} Esto implica tener el mapa de símbolos de todas las funciones de DeliriOS. Hecho esto, se pueden cargar en una sesión remota de gdb en qemu por ejemplo. Bochs también tiene soporte en el debugger interno para cargar símbolos si fuera necesario. Incluso se lo puede compilar con soporte para conectarse con gdb. DeliriOS por ahora es chico pero podría existir un futuro no muy lejano en el cual sea absolutamente necesario debuguear interactivamente por una cuestión de escalabilidad.

\end{section}